<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>Dilettantitude</title>
		<description>Hanging around, having a cigarette.</description>		
		<link></link>
		<atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Bright Eyes</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Je suis happé, comme rarement je l’ai été, presque littéralement.
Les mains, le visage, les chaussures blanchies, je viens de me retourner.
Cette présence, cette intensité, ce silence – menteur – pétri par un air lourd, humide, excité de Gig micro impulsions.
Déstabilisé une fraction de seconde, c’est au centre de cette palpable tension que je me trouve, je suis le centre de cette tension.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 03 Oct 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/on%20the%20go/2015/10/03/bright-eyes/</link>
				<guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/10/03/bright-eyes/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Souslin Schemes</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Il existe un monde.
Le murmure de nonchalantes discussions venant des quelques tables voisines.
Le choc des tasses posées sur les tablettes, la tonalité robotique du moulin à café, la porte qui s’ouvre et se ferme à intervalles irréguliers.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 09 Sep 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/on%20the%20go/2015/09/09/souslin/</link>
				<guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/09/09/souslin/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Liberté Conditionnelle - I</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Les vitres pleurent.
On vient de poser devant moi le service à thé.
Je verse l’eau chaude dans le pot.
Je laisse infuser trois minutes, enfin, ce que je crois être trois minutes.
Je me verse une tasse, l’approche de ma bouche, l’odeur.
Je bois.
Je deviens pensif.
Dommage que ma bibliothèque fût loin de moi, mes doigts auraient couru le long des reliures jusqu’à retrouver ce texte qui me hante depuis plusieurs années.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 29 Aug 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/long/2015/08/29/liberte-conditionnelle-I/</link>
				<guid isPermaLink="true">/long/2015/08/29/liberte-conditionnelle-I/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Apatride</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Étonnant.
Ciel bleu pour cette ville nordique à l’habituelle chape de plomb.
Soleil à la verticale, street food, simple banc à la marge du congrès, la sueur qui colle les chemises à la peau.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 17 Aug 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/on%20the%20go/2015/08/17/Apatride/</link>
				<guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/08/17/Apatride/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Never Stop</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Ses mains sur mon dos, ses mains sur mes épaules, ses mains sur mon bassin, ses mains sur un film d’huile dessinent des courbes que je suis difficilement.
Tête encastrée dans un linceul pour une descente pénible au sein du vortex de mes pensées.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/on%20the%20go/2015/08/06/never-stop/</link>
				<guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/08/06/never-stop/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Distorsions</title>
				        
				
					<description>&lt;dl&gt;
  &lt;dt&gt;Ondes se propageant:&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;membranes caoutchoutées –&amp;gt; vibrations du tympan –&amp;gt; marteau sur enclume –&amp;gt; production en rythme de neurotransmetteurs –&amp;gt; propagation axonale –&amp;gt; activation de configurations cérébrales –&amp;gt; ??? –&amp;gt; mémoire, plaisir.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/on%20the%20go/2015/07/30/distorsions/</link>
				<guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/07/30/distorsions/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Trajectoires Déterminées</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Poc.
Son feutré.
Rouge contre vert.
Droite, angle.
Friction.
Nouveau départ.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/on%20the%20go/2015/07/21/trajectoires-determinees/</link>
				<guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/07/21/trajectoires-determinees/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>L&#39;Impossibilité du Temps</title>
				        
				
					<description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Le concept d’un temps continu est une absurdité. Le temps est tout simplement discret.
Il est même isolé.
Tic tac toc, évolue comme une roue dentée qui nous &lt;!--more--&gt;écrase.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;C’est troublant. Notre perception est pourtant continue, à la limite dense. Cette sensation du Aufprall, du choc. Elle est intimement liée à l’infinité d’intermédiaires, une précipitation du présent dans la limite contre son futur immédiat.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Illusion. Il y a une théorie pour cela, le principe des chronons…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Une théorie, les physiciens sont à même de monter n’importe quelle théorie. Jamais à court de fantaisie à ce sujet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tout comme les mathématiciens…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ces derniers n’ont pas la prétention de vouloir expliquer le monde.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Il existe suffisamment de support pour cette théorie pour ne pas la taxer d’affabulation.
Le temps minimal entre deux états est limité par le bas, éventuellement par la constante de Planck ou bien d’autres dépendant de l’école.
En tout cas le temps est une séquence isolée d’états et non un mouvement continu, ou bien dense si tu préfères. C’est la physique quantique.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cela défie notre expérience du réel. Mon avion s’écrase, et nous pouvons nous retrouver dans la situation avion intact/avion désintégré; je suis encore en vie/je suis déjà mort. Aucun état intermédiaire.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Exactement.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Je reste dans l’optique du paradoxe de Zénon sans lequel tu ne peux sortir sans continu. Je suis cette flèche, irrémédiablement, en limite, je m’écraserais, ayant conscience de chaque instant, arbitraire, qui me mène à la fin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Non, c’est juste une séquence très fine d’évènements. Et au final il existe un temps $t$ auquel tu vis, et un temps $t+h$ où tu es mort. Entre les deux rien ne se passe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rien ne se passe… Activité cérébrale à plein régime/néant.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un film. Une séquence d’image. Une simple illusion.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mais l’espace est alors aussi discret?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Non non, il est continu.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La vitesse reste par exemple toujours le rapport d’une distance – continue – sur un temps – discret.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Je vois deux problèmes dans cette interprétation. Imagine que l’espace soit unidimensionnel, à compactification près, c’est un cercle. Diamètre un.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oui&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maintenant tu prends une personne qui démarre à quatre-vingt-dix degrés à une vitesse donnée. Elle passe sa vie à courir sur ce cercle à cette vitesse. Il n’existe alors qu’un nombre fini d’endroits qu’elle visitera. Quelque soit la vitesse qu’elle prend, rationnelle ou pas. Et je ne parle même pas de l’altération du réel.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mmm, en effet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;C’est bien réducteur, mais totalement logique si le temps est discret, notre vie n’est qu’une séquence finie de visites dans un univers continu. Ceci dit cela pose le deuxième problème de la contingence. Suppose que tu prennes maintenant une deuxième personne qui parcours aussi ce cercle. Elle se déplace à deux fois la vitesse, donc elle double constamment notre première personne. Elle ne la rencontre cependant jamais, à moins qu’elle démarre dans un des sites visités par la première personne, c’est à dire dans un nombre fini d’endroits du cercle. Tu sais à quel point c’est ridiculement faible en terme de rapport de cardinalité. En gros, bien que se dépassant constamment deux personnes ne peuvent se rencontrer. Il en va de même si tu prends un nombre grand, l’humanité, mais fini d’individus. Une humanité courant le long de ce cercle se dépassant constamment et pourtant chaque individu isolé, toujours à distance de son voisin, devant ou derrière. Absurde non?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En effet, “Überholen ohne einzuholen”, moto de l’Allemagne de l’Est.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Naja… L’Allemagne de l’Est, une machine à aphorismes tous plus paradoxaux les uns que les autres. Sérieusement, comment expliques tu alors la passion d’une rencontre entre deux personnes?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La passion? Well, une autre illusion, surannée celle-ci.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Karl, tu es vraiment pire que moi à ce sujet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tu oublies cependant le hasard dans tout cela.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le hasard? A distribution continue lui aussi?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oui, la vitesse évolue de manière aléatoire. De plus nous avons une forme de contrôle sur nos trajectoires. C’est ainsi que je mange ces pâtes du Sichuan en face de toi. Dans ce cadre, les rencontres peuvent en effet s’expliquer, si tu veux absolument le voir ainsi.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mouais, cela devient assez fumeux comme point de vue. Ton univers est une impossibilité. Des êtres se rencontrant par pur miracle, qui alors se dépassent pour ne plus jamais croiser leurs trajectoires. Cela dépasse mon entendement. Peut-être que je ne désire tout simplement pas y croire. Au final, je n’ai aucune affinité pour la physique, je reste dans mon univers aux neuf axiomes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heureusement d’ailleurs.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hum?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tu te serais autrement suicidé depuis bien longtemps.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 14 Jul 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/on%20the%20go/2015/07/14/l-impossibilite-du-temps/</link>
				<guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/07/14/l-impossibilite-du-temps/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Garçon! Remets en Une</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;La moiteur descend peu à peu, suintant le long des tempes, de la colonne vertébrale.
Sale, fatigué, les yeux perdu dans la rue qui sombre — avec moi.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/on%20the%20go/2015/07/02/gar%C3%A7on-remets-en-une/</link>
				<guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/07/02/gar%C3%A7on-remets-en-une/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>48 Heures de Classes: tout un Programme...</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Mes lacunes tant mémorielles qu&#39;organisationnelles firent qu&#39;un sombre matin de septembre 2000, la Gendarmerie se présenta à la porte de mes parents et s&#39;enquit gentiment de ma personne sous peine d&#39;être poursuivi en tant que déserteur; pour la deuxième fois. Cinq année auparavant, ayant ignoré de multiples courriers d&#39;appel au recensement, je fus emmené quasi manu militari faire mes trois jours au cours desquels je pus persuader un bourru commandant, bon père de famille, de reporter le service après mes études. Nous sommes en 2000, et encore une fois j&#39;ignorais quelques courriers, qui -- je l&#39;appris ultérieurement -- s&#39;interrogeaient sur la situation de mes études et éventuelles disponibilités afin de rejoindre les rangs. A présent, aucune échappatoire possible. C&#39;est ainsi que -- deux mois avant le dernier contingent appelé suite à la suppression définitive du service militaire -- je rentrais sous les drapeaux. Ce fut une expérience particulièrement absurde, que je ne regrette cependant pas. Je trouve d&#39;ailleurs que la suppression du service est malheureuse pour la démocratie et l&#39;armée en elle même, mais c&#39;est une autre histoire. Il y a quelques semaines, en rangeant, je suis cependant tombé sur ces quelques notes témoignant du quotidien durant mes classes.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 08 May 2012 01:10:28 +0800</pubDate>
				<link>/on%20the%20go/2012/05/08/48-heures-de-classes-tout-un-programme/</link>
				<guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2012/05/08/48-heures-de-classes-tout-un-programme/</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
