<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Hanging around, having a cigarette.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 18:22:24 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2015 18:22:24 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>L&#39;Impossibilité du Temps</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Le concept d’un temps continu est une absurdité. Le temps est tout simplement discret.
Il est même isolé.
Tic tac toc, évolue comme une roue dentée qui nous &lt;!--more--&gt;écrase.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;C’est troublant. Notre perception est pourtant continue, à la limite dense. Cette sensation du Aufprall, du choc. Elle est intimement liée à l’infinité d’intermédiaires, une précipitation du présent dans la limite contre son futur immédiat.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Illusion. Il y a une théorie pour cela, le principe des chronons…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Une théorie, les physiciens sont à même de monter n’importe quelle théorie. Jamais à court de fantaisie à ce sujet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tout comme les mathématiciens…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ces derniers n’ont pas la prétention de vouloir expliquer le monde.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Il existe suffisamment de support pour cette théorie pour ne pas la taxer d’affabulation.
Le temps minimal entre deux états est limité par le bas, éventuellement par la constante de Planck ou bien d’autres dépendant de l’école.
En tout cas le temps est une séquence isolée d’états et non un mouvement continue, ou bien dense si tu préfères. C’est la physique quantique.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cela défie notre expérience du réel. Mon avion s’écrase, et nous pouvons nous retrouver dans la situation avion intact/avion désintégré; je suis encore vie/je suis déjà mort. Aucun état intermédiaire.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Exactement.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Je reste dans l’optique du paradoxe de Zénon sans lequel tu ne peux sortir sans continu. Je suis cette flèche, irrémédiablement, en limite, je m’écraserai, ayant conscience de chaque instant, arbitraire, qui me mène à la fin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Non, c’est juste une séquence très fine d’évènements. Et au final il existe un temps t auquel tu vis, et un temps t+h où tu es mort. Entre les deux rien ne se passe.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rien ne se passe… Activité cérébrale à plein régime/néant.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un film. Une séquence d’image. Une simple illusion.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mais l’espace est alors aussi discret?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Non non, il est continu.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La vitesse reste par exemple toujours le rapport d’une distance – continue – sur un temps – discret.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Je vois deux problèmes dans cette interprétation. Imagine que l’espace soit unidimensionnel, à compactification près, c’est un cercle. Diamètre un.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oui&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maintenant tu prends une personne qui démarre à quatre-vingt-dix degrés à une vitesse donnée. Elle passe sa vie à courir sur ce cercle à cette vitesse. Il n’existe alors qu’un nombre fini d’endroits qu’elle visitera. Quelque soit la vitesse qu’elle prend, rationnelle ou pas. Et je ne parle même pas de l’altération du réel.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mmm, en effet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;C’est bien réducteur, mais totalement logique si le temps est discret, notre vie n’est qu’une séquence finie de visites dans un univers continu. Ceci dit cela pose le deuxième problème de la contingence. Suppose que tu prennes maintenant une deuxième personne qui parcours aussi ce cercle. Elle se déplace à deux fois la vitesse, donc elle double constamment notre première personne. Elle ne l’a rencontre cependant jamais, à moins qu’elle démarre dans un des sites visités par la première personne, c’est à dire dans un nombre fini d’endroits du cercle. Tu sais à quel point c’est ridiculement faible en terme de rapport de cardinalité. En gros, bien que se dépassant constamment deux personnes ne peuvent se rencontrer. Il en va de même si tu prends un nombre grand, l’humanité, mais fini d’individus. Une humanité courant le long de ce cercle se dépassant constamment et pourtant chaque individu isolé, toujours à distance de son voisin, devant ou derrière. Absurde non?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En effet, “Überholen ohne einzuholen”, moto de l’Allemagne de l’Est.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Naja… L’Allemagne de l’Est, une machine à aphorismes tous plus paradoxaux les uns que les autres. Sérieusement, comment expliques tu alors la passion d’une rencontre entre deux personnes?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La passion? Well, une autre illusion, surannée celle-ci.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Karl, tu es vraiment pire que moi à ce sujet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tu oublies cependant le hasard dans tout cela.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Le hasard? A distribution continu lui aussi?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oui, la vitesse évolue de manière aléatoire. De plus nous avons une forme de contrôle sur nos trajectoires. C’est ainsi que je mange ces pâtes du Sichuan en face de toi. Dans ce cadre, les rencontres peuvent en effet s’expliquer, si tu veux absolument le voir ainsi.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mouais, cela devient assez fumeux comme point de vue. Ton univers est une impossibilité. Des êtres se rencontrant par pur miracle, qui alors se dépassent pour ne plus jamais croiser leurs trajectoires. Cela dépasse mon entendement. Peut-être que je ne désire tout simplement pas y croire. Au final, je n’ai aucune affinité pour la physique, je reste dans mon univers aux neuf axiomes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Heureusement d’ailleurs.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hum?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tu te serais autrement suicidé depuis bien longtemps.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 14 Jul 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/on%20the%20go/2015/07/14/l-impossibilite-du-temps/</link>
        <guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/07/14/l-impossibilite-du-temps/</guid>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Garçon! Remets en Une</title>
        <description>&lt;p&gt;La moiteur descend peu à peu, suintant le long des tempes, de la colonne vertébrale.
Sale, fatigué, les yeux perdu dans la rue qui sombre — avec moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle photo uploadée; maintenir les connaissances dans l’illusion d’une vie rythmée par les voyages; constamment; à touts points du globe.
Weltgewandt, spannend.
Une image n’est qu’une anomalie temporelle; et celles-ci sont bien une projection antagoniste de la réalité, de ma réalité.
Entre ces images se cache une autre dimension, celle du temps: celle qui laisse des traces en marquant ton corps, ton esprit.
Les heures d’attente, l’aéroport, cet hôtel anonyme, ce transport en commun bondé – dans quelle ville suis je déjà? – junk food à toutes et n’importe quelles heures, ta voute plantaire défoncée de ces kilomètres à errer sans but comme un vagabond, ces migraines qui t’écrasent au plafond de ta chambre.
Et le sommeil. Décalage successifs tu ne sais plus quelle heure il est, où tu es, nuits blanches de préparation de talks, discussions infinies, équations jetées sur le papier entre 4 cafés.
Et l’ennui! die unendliche Sinnlosigkeit eines solchen Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garçon! Remets en une&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le temps d’une gorgée je m’échappe de cette chaleur étouffante; de ma fatigue; de cette constante fuite en avant; des questions qui s’accumulent entre mes sourcils; de ma solitude, ce soir.
Et c’est ma carcasse fatiguée que je traine ainsi jusqu’au bar.
A cette heure cela n’a tout simplement plus de sens, le futur, le présent, le passé, la débauche d’énergie physique et intellectuelle.
Cigarette et bière comme seul compagnon, des yeux vitreux dans la rue qui sombre – avec moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garçon! Remets en une&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/on%20the%20go/2015/07/02/gar%C3%A7on-remets-en-une/</link>
        <guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2015/07/02/gar%C3%A7on-remets-en-une/</guid>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>48 Heures de Classes: tout un Programme...</title>
        <description>&lt;p&gt;Mes lacunes tant mémorielles qu&#39;organisationnelles firent qu&#39;un sombre matin de septembre 2000, la Gendarmerie se présenta à la porte de mes parents et s&#39;enquit gentiment de ma personne sous peine d&#39;être poursuivi en tant que déserteur; pour la deuxième fois. Cinq année auparavant, ayant ignoré de multiples courriers d&#39;appel au recensement, je fus emmené quasi manu militari faire mes trois jours au cours desquels je pus persuader un bourru commandant, bon père de famille, de reporter le service après mes études. Nous sommes en 2000, et encore une fois j&#39;ignorais quelques courriers, qui -- je l&#39;appris ultérieurement -- s&#39;interrogeaient sur la situation de mes études et éventuelles disponibilités afin de rejoindre les rangs. A présent, aucune échappatoire possible. C&#39;est ainsi que -- deux mois avant le dernier contingent appelé suite à la suppression définitive du service militaire -- je rentrais sous les drapeaux. Ce fut une expérience particulièrement absurde, que je ne regrette cependant pas. Je trouve d&#39;ailleurs que la suppression du service est malheureuse pour la démocratie et l&#39;armée en elle même, mais c&#39;est une autre histoire. Il y a quelques semaines, en rangeant, je suis cependant tombé sur ces quelques notes témoignant du quotidien durant mes classes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;05:30: Levé, habillé en jogging bleu, trop large, trop court, car sport en perspective.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;06:00: Rassemblement section pour attente devant l&#39;ordinaire. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;06:30: Entrée dans l&#39;ordinaire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;07:00: Sortie de l&#39;ordinaire, direction travaux d’intérêts généraux (euphémisme désignant le nettoyage des toilettes).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;07:30: rassemblement section, direction rapport. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;08:15: fin du rapport, le sport est annulé. En effet, il vient d&#39;être annoncé un départ imminent -- attendu depuis quasiment une semaine -- pour opération sur le terrain à 11:30.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;08:30: Préparation du sac à dos et changement de fringues, passage au treillis de combat (trop large, trop long).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;09:00: Direction rapport pour perception de la nourriture. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10:00: Pique-nique perçu -- un sac minuscule -- nous apprenons que le départ est reporté après le déjeuner. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10:30: Tentative de perception du matériel. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:30: Echec, donc direction l&#39;ordinaire. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:45: Repas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:15: Travaux d’intérêts généraux (dépoussiérage des prises de courant).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:45: Rassemblement, direction rapport. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;13:30: Fin du rapport direction perception du matériel, deuxième acte. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:30: Contrairement à ce qui est annoncé pour la manoeuvre, nous n&#39;aurons pas de fusils, armes, pelles ou autres trucs typiquement militaires, juste des tentes, des sacs de couchages et des sacs poubelles. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:45: En attendant un moyen de locomotion, nous refaisons les sacs 2-3 fois. Nous apprenons que 80% des activités programmées sont annulées. Attente debout&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:00: Toujours en attente debout, nous apprenons que nous n&#39;allons finalement pas à Vannes mais dans un vague champ à 10km... Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:30: Départ en car.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00: Arrivée, montage de tente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:30: Glande. Nous apprenons au passage que 80% des 20% d&#39;activités restantes sont annulées.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:30: Repas. Marche commando prévu pour le soir. Passionnant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:30: Déplacement d&#39;un point A à un point B puis attente (debout) dans la nuit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20:30: Après que les officiers et sous officiers se soient blindés la gueule, on nous apprend que un par un toutes les deux minutes nous devrons nous rendre du point B au point C. But, suivre un chemin seul dans la nuit. bouhhhhh.... Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;22:00: On nous apprend que la marche est annulée, retour au point A.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;22:30: Nous avons le droit à un mars et dodo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;00:00: Réveil pour la garde -- faire les cents pas durant une heure -- puis retour au lit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;01:00: Il fait -2.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;07:30: Levé. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;08:00: Dérouillage pendant que les gros sous offs vont chercher le PDDM oublié hier. Occasion pour les sous offs restant de faire une démonstration top less de leur musculature. Impressionant... Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;09:30: PDDM arrivé.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10:00: PDDM Pris, attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10:30: Disposition de combat, achtung. Nous marchons dans la forêt à la queue, puis nous rampons dans des chemins avec un baton dans les mains en guise de fusil (sans blague).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:30: Fin des &lt;del&gt;guignoleries&lt;/del&gt; exercices. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:00: Déjeuner (debout), attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:30: Rangement tente et bouclage sac.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:45: Fin du rangement. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:00: Reprise des exercices. Cette fois ci nous apprenons à nous mettre des fougères dans les poches pour nous cacher...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15:30: Fin de &lt;del&gt;la mascarade&lt;/del&gt; l&#39;exercice. Attente (assise!) des véhicules pour le retour.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:15: Par désoeuvrement nous faisons de l&#39;OS (ordre serré, bref marcher au pas).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:30: Fin de l&#39;OS, attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:00: Départ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:20: Arrivée.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:30: Rassemblement devant l&#39;ordinaire. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00: Repas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:30: Consignés dans les chambres. Glande sur le palier.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;22:00: Je suis devant ces lignes et suis effaré:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Activités effectuées en 40H&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sac à Dos: 1/2 Heure;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Garde: 1/2 Heure;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marche à la con, commando raté: 2H30;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OS: 1/4 Heure;&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Total: 3H45&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Attente debout: 16H15;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attente ou glande assise: 5:45;&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Total 22H00&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Sommeil et divers: 12H00;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 May 2012 19:10:28 +0200</pubDate>
        <link>/on%20the%20go/2012/05/07/48-heures-de-classes-tout-un-programme/</link>
        <guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2012/05/07/48-heures-de-classes-tout-un-programme/</guid>
        
        <category>Absurdity</category>
        
        <category>Armée</category>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Droite--Gauche: Dangers d&#39;une Topologie Unidimensionelle.</title>
        <description>&lt;p&gt;Une droite se droitisant, une gauche se radicalisant, un centre droit se gauchisant, une extrême droite se dédiabolisant, etc. Au vue de la campagne et des résultats du second tour, les commentaires vont bon train sur l&#39;évolution de la France le long du spectre politique. Comme argumenté dans un &lt;a title=&quot;Chroniques Berliniquaises&quot; href=&quot;http://chronique-berliniquaise.blogspot.de/2012/04/droites-de-regression.html&quot;&gt;poste récent&lt;/a&gt;, quand bien même les résultats des urnes montrerait une forte droitisation de la société Française au sens classique du terme, il n&#39;en est en fait absolument rien. A mon sens, la vision classique du spectre politique gauche-droite est bien trop restrictive pour faire émerger une analyse raisonnable des affinités politiques citoyennes et leur évolution. Ce simplisme permet il est vrai de se positionner rapidement -- à première vue efficacement -- en tant que politicien et accentuer les clivages nécessaires à la différentiation de l&#39;offre. Valable au siècle dernier ou bien dans des pays bipartites, il est ici devenu la source d&#39;un brouillage néfaste à la compréhension du paysage politique. Il en résulte un positionnement des partis politiques et de leurs représentants biaisé conduisant à une confusion, un dégoût ou bien une méprise dangereux au sein de l&#39;électorat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par essence, la politique adresse de nombreuses problématiques qui ne se projettent pas -- comme voudraient nous le faire croire en particulier les extrêmes et les médias -- sur cette ligne droite dont le zéro serait le centre. Si l&#39;on devait se restreindre à une dimension pour représenter le spectre politique, un cercle me semblerait plus adapté, tant il est que de nombreuses revendications et similitudes du corps électorat de la dite extrême droite rejoignent celle de la dite extrême gauche. Mais ici encore -- avant que les électeurs de Mélenchon ne bondissent sur leur chaise -- nous constatons rapidement que cette représentation ne tient pas la route, tant les motivations ainsi que les référentiels historiques au sein de ces partis divergent profondément. Prenons un autre exemple simple: Le parti écologique. Est-ce une offre politique de droite, de gauche, du centre? Au vue de leur pendant germanique la réponse est loin d&#39;être simple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour parer à ce problème, une déconstruction radicale de ce paradigme unidimensionnel semble nécessaire. Clairement, il s&#39;agit de conserver un schéma de représentations simple. Cela facilite le choix démocratique et permet d&#39;opposer les points de vues. Mais ce schéma ne doit plus s&#39;effectuer sur un clivage gauche droite, mais autours de points politiques centraux. L&#39;état de droit, la justice, la liberté individuelle, la liberté économique, l&#39;étatisme économique, la politique étrangère, l&#39;intégration-assimilation-immigration, le conservatisme, la laïcité, le nationalisme, le développement durable, etc. Il est évident que ces notions ne se projettent pas forcément dans cette graduation gauche-droite -- voir la justice par exemple, ou bien la liberté individuelle -- mais forment une géométrie multidimensionnelle. Celle-ci, tout en conservant des clivages forts sur chacun de ces points, permet ce positionnement plus adéquat et une vision plus précise de l&#39;offre des candidats ou partis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle permet aussi d&#39;éviter les erreurs des candidats et partis lors de leur confrontations. L&#39;exemple du Front National ou bien du PC est flagrant. Considérés dans les attaques respectives du PS et de l&#39;UMP comme des entités fixes aux contours bien définis -- raciste, réactionnaire voir même fasciste pour le FN, étatiste, criminel (le livre noir du communisme comme bible de chevet), liberticide, dictatoriale pour le PC -- sont bien plus mouvants sur quasiment tous ces points de vues. Alors que sous la houlette du père, le FN se faisait le chantre de l&#39;ultra libéralisme économique, fleurait avec le nazisme et le colonialisme, celui-ci est devenu sous la fille fondamentalement étatiste, nationaliste, (par opportunisme) anti-islamisque laïque, ultra-policé et n&#39;est plus raciste -- il comporte une xénophobie latente (radicalement différente du racisme) comme dans de grandes parties de l&#39;UMP voire même certains pans du front de gauche et de la LCR en ce qui concerne les travailleurs étrangers. En ce qui concerne le rejeton du PC, le PG, il n&#39;est plus dans la nostalgie Lenino-Staliniste. Au productivisme industriel s&#39;oppose à présent le développement durable (voir la position sur le nucléaire); d&#39;internationalisme ouvrier, il est devenu très gaulliste, protectionniste, Jacobiniste (avec ses accents nationalistes) et conservateur (au niveau social). Cette mouvance réelle est masquée par leur positionnement supposé et contribue à des attaques dénuées de sens des partis traditionnels. Je suis complètement sidéré de voir que certains au PS ou bien à l&#39;UMP continuent d&#39;attaquer respectivement le FN  et le PC le long de ces même lignes éculées -- facisme / pacte Germano-Soviétique -- comme des chiens de Pavlov. Ils oublient de voir cette  mutation -- dans le cas du FN en un parti neo-conservateur, réactionnaire à l&#39;image de partis comme l&#39;UDC en suisse ou bien le PVV aux Pays-Bas; dans le cas du PG en un parti populiste socialo-conservateur à l&#39;image de Die Linke en Allemagne. Crier haro aux racistes neo-nazi ou bien ces sanguinaires communistes est contre productif, alors qu&#39;une étude de leur programme suffirait -- à la grosse différence de l&#39;UDC par exemple -- a démontrer la consternante vacuité, les contradictions, le populisme et surtout l&#39;irréalisme de ces programme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argumenter contre ces deux partis revient donc à mesurer point par point leurs programmes à l&#39;aune des thèmes idéologiques ci-avant cités ayant ainsi un impact plus important car ciblant des faits actuels. Car malheureusement, la réalité est qu&#39;en lieu et place de cette confrontation franche du PS avec le (non)programme du FN, ou bien à l&#39;UMP avec celui du PG, nous constatons la pérennité de ces vielles postures gauche-droite, inadaptées. Elles n&#39;éclairent en rien les citoyens qui, constatant la fatuité de ces attaques, se laissent subjuguer par les sirènes du populisme.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 May 2012 05:17:37 +0200</pubDate>
        <link>/long/2012/05/03/droite-gauche-dangers-dune-topologie-unidimensionelle/</link>
        <guid isPermaLink="true">/long/2012/05/03/droite-gauche-dangers-dune-topologie-unidimensionelle/</guid>
        
        <category>Elections</category>
        
        <category>FN</category>
        
        <category>France</category>
        
        <category>Politics</category>
        
        <category>PS</category>
        
        <category>UMP</category>
        
        
        <category>long</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>S-Bahn: Experience Olfactive</title>
        <description>&lt;p&gt;Café bu, bottes enfilées, cigarette fumée, enfin sur le quai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les sardines se présentent en paquets compacts devant la boite sifflante; hurlante; freinante; enfin stoppée. Pour deux €uros quarante le tour, le banc est content. La boite se ferme; est fermée. Aucun ne pense à ouvrir ne serait-ce qu&#39;un hublot. Non, le banc se nourrissant; parlant; suant; puant; se vautre avec complaisance dans cette promiscuité olfactive. Toute atteinte à ce complexe bouquet d’arômes d&#39;aisselles; de cavités buccales; de vêtements rances; de charcuteries lourdes; de bières matinales; provoque une levée de boucliers d&#39;indignation collective. Indignation collective de banc serrant les rangs; conspuant; pestant &quot;Es zieht&quot; (ca tire), &quot;Schliessen Sie das Fenster&quot; (fermez la fenêtre), &quot;Er ist verrückt oder wat&quot; (Il est toqué ou quoi?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trente minutes plus tard, la boite, après chargement et déchargement de morceaux de banc, arrive à destination, vomissant son contenu puant et trébuchant sur le quai. La palette d&#39;odeurs, elle,  telle une mauvaise graisse de cuisine, reste chuintante collée sur les parois et les sièges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La journée commence.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 15:28:38 +0100</pubDate>
        <link>/on%20the%20go/2012/03/12/s-bahn-experience-olfactive/</link>
        <guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2012/03/12/s-bahn-experience-olfactive/</guid>
        
        <category>Berlin</category>
        
        <category>Impressions</category>
        
        <category>Sbahn</category>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Pouvoir du Mendiant</title>
        <description>&lt;p&gt;A Berlin, il monte dans le métro ou le S-Bahn au hasard d&#39;une station. Il peut revêtir toutes sortes d&#39;accoutrements: Le style &quot;long cheveux gras accompagné de son éternel bâtard aux oreilles découragées&quot;, le style &quot;effronté, rebelle jusqu&#39;au bout des innombrables tatouages, oeil jauni par l&#39;alcool et autres drogues&quot; ou encore le style &quot;pas de bol; je suis là; les cadavres de ma vie ratée traînants derrière mes sneakers usés&quot;. Le voici, le vendeur de &lt;a href=&quot;http://www.motz-berlin.de/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;motz&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.strassenfeger.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Strassenfeger&lt;/a&gt;, ou autres &lt;a href=&quot;http://www.die-stuetze.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Stütze&lt;/a&gt; -- magazines pour sans abris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deux dénominateurs communs pour ces tristes vendeurs de la misère: Le texte et le pouvoir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le texte, appris par cœur, n&#39;est modulé que légèrement  au gré de la fantaisie par quelques retouches superficiels. Une triste et discordante récitation. Elle vient de loin. Nous récitons intérieurement les quelques phrases en rythme, comme les grenouilles de bénitiers le font lors de l&#39;homélie. En ce qui concerne le pouvoir, autant dans l&#39;échelle sociale un barreau plus bas n&#39;existe pas -- sauf peut-être dans la prostitution masculine -- autant personne n&#39;ose lever les yeux sur cette apparition désagréable. Il existe un rapport de force étonnant entre ce dernier barreau et les supérieurs, nécessité subconsciente de savoir qu&#39;il existe. Non affirmée, notre honteuse supériorité transpire de tous les pores de sa mendicité. C&#39;est écrasant. Tout le monde fixe ses pompes, son livre, son téléphone. Il passe le magazine à la hauteur des yeux baissés. Présence étouffante. Encore trente secondes jusqu&#39;à la prochaine station.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ressort, quelques centimes de plus dans les poches de quelques voyageurs terrassés. Le wagon respire. Encore une station et son image est oubliée. Au final, nous nous remettons facilement de ce genre d&#39;humiliations.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 06:37:22 +0100</pubDate>
        <link>/long/2012/03/01/le-pouvoir-du-mendiant/</link>
        <guid isPermaLink="true">/long/2012/03/01/le-pouvoir-du-mendiant/</guid>
        
        <category>Berlin</category>
        
        <category>Life</category>
        
        <category>Poverty</category>
        
        <category>Power</category>
        
        
        <category>long</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Heimat Liebi</title>
        <description>&lt;p&gt;Ich wusste, dass die Schweizer eine zurecht besonders geprägte Liebesbeziehung zur Heimat haben. Es ist bestimmt der Grund dafür, dass es das einzige Land in der Welt das trotz vier Sprachen, extreme Föderalismus, einzigartige direkte Demokratie, hervorragend gut zusammenhält.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Grundidee, dass eine Nation auf die drei Beine der Sprache, der Kultur und des Territorium mindestens stehen sollte, gilt hier nicht. Belgium oder Spanien tun sich mit dieser zwar karikaturartig, dennoch teilweise wahren Axiomatik schwer. In der Schweiz ticken die Uhren anders.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man kann der Umgang mit der nationalen Sache an der Fahne erkennen. Ich habe in keinem Land so viele nationale Fahne gesehen. Es fehlt keine einzige Gelegenheit den weißen Kreuz auf roten Hintergrund irgendwo zu drücken, zu hängen, zu zeigen. Im Supermarkt sind alle Schweizer Produkte -- und Gott weiß ja, wegen der extrem geschützten Landwirtschaft, sind es sehr viele -- mit dem Flähnschen versehen. Selten sind Werbungen ohne irgendwelche Zusammenhang mit der Fahne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er schleicht sich bis in den Marken. Die Hälfte der Pullover von Strellson haben einen breiten Kreuz auf dem Brust, bis auf den Gürteln oder Socken ist eine Schweizer Fahne zu finden. Die Firma Victorinox, Produzent zahlreiche Koffern, Schweizer Messer und unter anderem offizieller Zulieferer der Schweizer Armee, macht die Sachen nicht Halbwegs. Die Produkte sind alle Rot mit weißem Kreuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Fahne Orgie ist das alles. Selbst in Frankreich -- nicht besonders bekannt für seine Bescheidenheit bezüglich nationaler Gefühle -- wäre das weit zu viel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es stört aber nicht so sehr, weil der Fahne ist ja sympatisch. Ja man könnte sagen, die haben den schönsten. Eine sehr gelungene Farben Harmonie ist das. Und dieser knaller Rot ist einfach wunderbar. Und vor allem das gewisse was:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.youtube.com/watch?v=FjUfGBARWs8&amp;amp;rel=1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Schweiz hält zusammen, weil eine Sessession gleich der Tilgung der schönsten Fahne der Welt bedeuten würde. Alles eine Frage des Stils.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 17 Nov 2007 08:05:33 +0100</pubDate>
        <link>/on%20the%20go/2007/11/17/heimat-liebi/</link>
        <guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2007/11/17/heimat-liebi/</guid>
        
        <category>Flag</category>
        
        <category>Nation</category>
        
        <category>Switzerland</category>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Egotrip des Fabian Hinrich</title>
        <description>&lt;p&gt;Er steht da, gerade recht, mit einer solche verblödete Körperhaltung wie nur ein Leiter eines Workshops über &quot;entdecke deine Innere&quot; haben könnte. Am Rand seiner Arbeitstisch steht einem Haufen Scheinbücher: &quot;Fabien Hinrich: Schluss mit Lustig&quot; was eine dicke Hausfrau -- möchte gerne Sekretärin -- versteckt. Die Bühne ist einen fantastischen Alptraum im Zeitalter der Medien; Webcams an verschieden Orten senden Unmittelbar durch mehrere Videoprojektoren auf die Bühne. Das Meer aus grüne Bälle, die Insel, der Kukuknetz, der Wachturm, der Stein. Das Alles in einer sehr gelungene drei dimensionalen Anordnung.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a title=&quot;kamerun_1581989.jpg&quot; href=&quot;/assets/images/2007/11/kamerun_15819891.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/2007/11/kamerun_15819891.jpg&quot; alt=&quot;kamerun_1581989.jpg&quot; width=&quot;390&quot; hspace=&quot;5&quot; vspace=&quot;5&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit drei viertel Stunde Verspätung -- eine Schauspielerin sei mit dem Zug verspätet (aus Deutschland kommend?) -- beginnt, bedingungslos, die Ausführung. Fabien, der Angsttherapeute fordert das Publikum, fromm und dämlich wie einen Bibelforscher Workshopleiter, mit leiser Pfarrermässige Stimme das Publikum die Augen zu schließen und sich einen Gang vorzustellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und so geht es weiter. Einen ständigen Beziehung zwischen Publikum -- Patienten -- und der Wahnsinn auf die Bühne. Schauspieler verschwinden in dem grünen Meer aus Bällen zwischen Insel und das Kukuk netz. Fabien verliert seinen Anzug, rastet wie einen Wahnsinnigen von Zürcher Ängste sprechen, von Schäfe, Migros, Wohlstand, absolute Sozialisierung als Tot des Individuums und der Stück verliert nach einen excellenten Beginn, an Tiefe, an Spannung. Bis Fabien, in Unterhose, selbst geschmiert mit Eier, Ketchup, Nutella sich bis ins Publikum einmischt und in einen Deutsch-Schwitzerdütsch mit einer armer Frau aus der Publikum einen Dialogue führt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es war doch ein sehr gutes Theater Abend, wenn auch der Stück fast ausschließlich durch das Ego Fabians getragen wurde. Die Bühne war so unwahrscheinlich, dass ich sogar mich kontrollieren sollte damit ich nicht mitten ins Stück ins grünes Meer springe. Die Schauspieler wenn auch sehr professionell, könnten mit der unvorhersehbaren Wirkung eines Spiels mit dem Publikum sehr gut improvisieren, und es gab an diesem Abend sehr viel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also wenn Ihr nach Zürich kommt, gibt es zwar nicht so viel Theater Angebot wie in Berlin, aber trotzdem sehr gutem in diesem &lt;a href=&quot;http://www.schauspielhaus.ch/www/160.asp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Schiffbau&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 02:32:37 +0100</pubDate>
        <link>/on%20the%20go/2007/11/16/egotrip-des-fabian-hinrich/</link>
        <guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2007/11/16/egotrip-des-fabian-hinrich/</guid>
        
        <category>Life</category>
        
        <category>Theater</category>
        
        <category>Zurich</category>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Raclette Kampf - Kettensägenschlacht: Skurrile schweizer Zeitungen</title>
        <description>&lt;p&gt;Zugegeben, ich habe einen gewisse Schwäche für Zeitungen. Würde ich mich nicht kontrollieren, wären sechs bis sieben verschiedenen am Tag vor meine Augen gelaufen. Es ist hier darüberhinaus besonders, weil es einen fantastischen Zugang (nicht der einzige) zu der Kultur und Denkweise der Schweiz, und besonders dieses Mal mitten einer umstrittenen Wahlkampf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also, es hat nicht lange gedauert bis ich &lt;a href=&quot;http://verlag.nzz.ch/ger/leser/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;einem ¨Schnupperabbonement¨ für 10 Wochen bei der NZZ und NZZ am Sonntag&lt;/a&gt;. Es ist zwar meiner Geschmack nach ziemlich konservativ, hat aber in der von mir in Europa und USA bekannten journalistischen Landschaft die Nase ganz vorne (Abgesehen von der IHT). Sehr gute Format, sehr gute Sprachweise, trotz eines vorher erwähntes Konservatismusaroma eine entschlossene laizistische Haltung vertritt (keine Supplement der evangelischen Kirche zum Beispiel wie die Zeit...), und immer ausgesprochen interessante, sehr gut recherchierte und vor allem in jedem Richtung kritische Artikeln. Bref Journalismus wie man es jeden Tag wünschen würde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dies gesagt sind ein paar skurrile Eigenartigkeiten zu Bemerken in schweizerische Zeitungen. Zwei Tagen nach meiner Ankunft hier, fand ich ganz breit und groß im erste Seite der &quot;Kanton Zürich&quot;-Teil mit erstaunen diese gravierende und ernsthafte Artikel über drei Kolonne und mit Bild in grossen Format dessen Anschrift bedrohend lanciert:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Dreiste Motorsägen-Aktion von Unbekannten&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich schaue das Bild genauer, erwarte massen Schlacht in einem Dorf oder im Rotlichtviertel, mit abgesägten Leichen auf dem Boden, eine neue Auflage des &quot;Texas chain saw Massacre&quot; in den ruhigen Alpen. Das bild ist aber ein Dorf am Rand der Zürcher See. Der Untertitel und der Inhalt des Artikels bringen mich schnell aus meiner perversen Wahrnehmung der Menschheit. In der Schweiz wird nicht Fleich mit Ketten geshclachtet sondern:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Empörung über unbewilligten Holzschlag in Wädenswil&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der ersten Satz des Artikels lautet: &quot;Zu berichten ist von einer Tat, die in dieser Unverfrorenheit auch erfahrenen Bau- und Forstfachleuten selten begegnet. Oberhalb des Zentrum von Wädenswill sind in einem kleinen Waldstück 29 gesunde Bäume ohne Wissen der zuständigen Amtsstellen gefällt worden.&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29 Stück! Mazette! Der Artikel fährt in diesem dramatischen Styl fort. Ich fragte mich damals, ob es sich nicht dabei handelte, um der Ausbildung jungen zukünftigen Journalisten, die aus nicht etwas schreiben müssen. Die Ironie des Momentums war auf jedem Fall sehr amüsant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andere interessanter ernster Fall ist ganz frisch von gestern. Dieses Mal ist die Ernsthaftigkeit der Sache aber eine ganze Seite wert am erste Stelle des &quot;Schweiz&quot;-Teils. Betitelt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Raclette ist ein Gericht und kein Käse. Definitiv keine geschützte Ursprungsbezeichnung für das Wallis&quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die schweizerische Bauern der Wallis haben in der Streit um eine Ursprungsbezeichnung der Raclette als Käse eine Niederlage eindeutig erlitten, und zwar vor dem Bundesgericht. Also was ist denn Raclette? Das Schmelzen einem fettem Alpenkäse (nicht unbedingt Schweizer) am Holzfeuer. Oder der Käse, der dazu genutzt wird? Also für solche entscheidende Fragen einer unwidersprechender Hoheit ist Ernsthaft und mass zu betrachten. Also die höchste Richter des Landes haben mehere Tagen um des Problems eingesetzt, und die Journalisten schmieren dann eine volle Seite über diese juristische Sachen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich fühle mich jetzt wohler, da Europa mit seiner &quot;bouffone&quot; Bestimmungen beispielsweise der Grösse von Hähnchenkäfig eigentlich nicht schlimmer da steht. Also die Schweiz ist auf jedem Fall ein gutes Kandidat, um in Europa aufgenommen zu werden.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 08 Nov 2007 03:06:30 +0100</pubDate>
        <link>/on%20the%20go/2007/11/08/raclette-kampf-kettensagenschlacht-skurrile-schweizer-zeitungen/</link>
        <guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2007/11/08/raclette-kampf-kettensagenschlacht-skurrile-schweizer-zeitungen/</guid>
        
        <category>Europe</category>
        
        <category>Newspapers</category>
        
        <category>NZZ</category>
        
        <category>Skurill</category>
        
        <category>Switzerland</category>
        
        <category>Zurich</category>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ein Abend am proli Strandbad</title>
        <description>&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a title=&quot;bikini_highlight.jpg&quot; href=&quot;/assets/images/2007/10/bikini_highlight1.jpg&quot;&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/2007/10/bikini_highlight1.jpg&quot; alt=&quot;bikini_highlight.jpg&quot; width=&quot;390&quot; hspace=&quot;5&quot; vspace=&quot;5&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Wochenende, trotz tiefe Temperaturen, hatte ich mich entschieden, am Strandbad die Menschen umzuschauen. Nicht Zufälligerweise war auch einen Bikini-Wettbewerb im gang...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 Franken, &lt;a href=&quot;http://www.schauspielhaus.ch/www/index.asp&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ticket per Internet&lt;/a&gt; gekauft, stelle ich mich pünktlich vor der Tür des für einen Abend im Strandbad umgewandelten Schiffbaus, um einen zwei stündigen Theaterstück zu schauen. &quot;Bikini&quot;, von einer in Berlin lebender Zürchin -- Tina Müller -- geschrieben, ist ein gelungenes unprätentiös dennoch scharfsinniges Stück. Die Geschichte eines Sommers drei Teenagerinen am Sommerbad¹. Kampf um Bikiniwettbewerb, Kampf um den Jungs, neid, Körperkult, begehrt und begehrt sein, die Mischung ist heiss, fällt aber nicht im Verblödung, und frisiert nur leicht am Rand des Schaubetriebs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ganze unter eine energische Regie von Peter Raffalt und drei, dennoch ungleich gute, Schauspielerinnen aus dem Praxis-Jahr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alles war sehr angenehm, der Rot Wein am Ende -- wie üblich im Theatermilieu -- ist im Gehirn den Effekt einer Black&amp;amp;Decker Bohrmaschine ähnlich. Bref einen schönen Abend, für in einem intime Theater.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das einzige ist, dass trotz der Zusicherung, der Stück sei &quot;natürlich auf Hochdeutsch&quot;, sprachen die 3 Mädchen ein süßes dennoch für mich schwer verständliches Schwyzer-hoch-dütsche... Es war aber meiner bester und angenehmster Sprachkurs.&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;¹) 3 Jahren vor &lt;span class=&quot;abspann&quot;&gt;&quot;Prinzessinnenbad&quot;&lt;/span&gt; geschrieben.&lt;/h6&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 30 Oct 2007 12:20:19 +0100</pubDate>
        <link>/on%20the%20go/2007/10/30/ein-abend-am-proli-strandbad/</link>
        <guid isPermaLink="true">/on%20the%20go/2007/10/30/ein-abend-am-proli-strandbad/</guid>
        
        <category>Schiffsbau</category>
        
        <category>Zurich</category>
        
        <category>Theater</category>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
