<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>Hanging around, having a cigarette.</description>
    <link>www.dilettantitude.de/</link>
    <atom:link href="www.dilettantitude.de/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 18:22:18 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 18:22:18 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Garçon! Remets en Une</title>
        <description>&lt;p&gt;La moiteur descend peu à peu, suintant le long des tempes, de la colonne vertébrale.
Sale, fatigué, les yeux perdu dans la rue qui sombre — avec moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle photo uploadée; maintenir les connaissances dans l’illusion d’une vie rythmée par les voyages; constamment; à tout point du globe.
Weltgewandt, spannend.
Une image n’est qu’une anomalie temporelle; et celles-ci sont bien une projection antoganiste de la réalité, de ma realité.
Entre ces images se cache une autre dimension, celle du temps: celle qui laisse des traces en marquant ton corps, ton esprit.
Les heures d’attente, l’aeroport, cet hotel anonyme, ce transport en commun bondé – dans quelle ville suis je déjà? – junk food à toutes et n’importe quelles heures, ta voute plantaire défoncée de ces kilomètres à errer sans but comme un vagabond, ces migraines qui t’ecrasent au plafond de ta chambre.
Et le sommeil! décalage successifs tu ne sais plus quelle heure il est, où tu es, nuits blanches de preparation de talks, discussions infinies, equations jetées sur le papier entre 4 cafés.
Et l’ennui! die unendliche Sinnlosigkeit eines solchen Leben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garçon! Remets en une&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le temps d’une gorgée je m’échappe de cette chaleur etouffante; de ma fatigue; de cette constante fuite en avant; des questions qui s’accumullent entre mes sourcils; de ma solitude, ce soir.
Et c’est ma carcasse fatigués que je traine ainsi jusqu’au bar.
A cette heure cela n’a tout simplement plus de sens, le futur, le present, le passé, la débauche d’energie physique et intelectuelle.
Cigarette et bière comme seul compagnon, des yeux vitreux dans la rue qui sombre – avec moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garçon! Remets en une&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/on%20the%20go/2015/07/02/gar%C3%A7on-remets-en-une/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/on%20the%20go/2015/07/02/gar%C3%A7on-remets-en-une/</guid>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Milan&#39;s Religious Places</title>
        <description>&lt;p&gt;Ok, my parents are religious believers -- the fervent but liberal sort of. Ok, as soon as I move to a new city, they always line first to visit -- whatever it costs in terms of time and travel-pain. No exception to the rule, merely two weeks after I arrived, they were there. And I knew; I knew that we would walk a lot; We would talk a lot; We would eat and drink a lot; And also, we would visit a LOT of churches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;By &lt;del&gt;indoctrination&lt;/del&gt; education, I kept a real, even affectionate, interest for holy houses. Yet, not as important as my parents&#39;faith-driven one. Anyhow, scattered rains finally gave an edge for frequent wanders amid massive columns preceded by the echo of our steps. Italy being deeply influenced -- this is an euphemism -- by its catholic legacy, finding a church within one hundred meters was an easy task.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now my parents are not doing things half. They systematically asked for information (in French), plundered my phone contract on WikipediA, collected any possible booklet hanging around, and asked for a more than two hours long audio-visit of the Duomo (through 120 points!!! The stations of the cross are only 14 by comparison...). I&#39;ll spare you the historical-architectural-political-religious details of these churches, just a few personal impressions and pictures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starting with one of the famous place in Milan, the &quot;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Milan_Cathedral&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Duomo&lt;/a&gt;&quot;. Architecturally speaking, it sets at the antipodes of my taste. The more I appreciate the moderate, harmonious, understated roman architecture of the early times of catholicism, the more I despise the arrogant, overloaded, ostentatious &quot;flamboyant gothic&quot;. And the Duomo is an hyperbole of the latter. Untold number of statues pinned on any possible square centimeter left free between the uncountable sculptural artifacts. Furthermore, while the outside is a lightly gigantic wedding cake, the interior is expressionless, dull, leaving few ray of light through equally poorly realized stained glasses. In the words of Oscar Wilde&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;The Cathedral is an awful failure. Outside the design is monstrous and inartistic. The over-elaborated details stuck high up where no one can see them; everything is vile in it; it is, however, imposing and gigantic as a failure, through its great size and elaborate execution.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/CameraZOOM-20120626171226573.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1203&quot; title=&quot;CameraZOOM-20120626171226573&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/CameraZOOM-20120626171226573.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;700&quot; height=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not to speak about the crowd inside, being &lt;del&gt;next to Armani&lt;/del&gt; the hot spot for myriads of tourists. A bit upset and bored by the overall artistic level of the paintings, gigantic triptychs, the dull sculptures, I came across a special one which captured my attention for a long moment so much it contrasted with the overall ambiance. This is &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Marco_d%27Agrate&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Marco d&#39;Agrate&lt;/a&gt;&#39;s statue of St. Bartholomew. According to the legend, this rather unknown apostle was skinned alive and then crucified downwards. This gained him the honor of being the &quot;&lt;em&gt;saint patron&lt;/em&gt;&quot; of the tanners. This is by far the best realization in this church and probably one of the most impressing sculpture I have seen in the past year. He is represented draped in its own skin, and it radiates an awkward feeling, at the intersection between horror, the peaceful even if dogmatic pose, and the very lively impression of this otherwise disfigured person. Impressive.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/bartholome.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1198&quot; title=&quot;bartholome&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/bartholome.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/picture5.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1204&quot; title=&quot;picture5&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/picture5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; On the other hand, the &quot;Basilica di San Lorenzo&quot; in front of the famous column of the same name, fits exactly in the roman atmosphere I enjoy. Build over several centuries, it is even more harmonious since it kept the Byzantine central symmetric-shape with an inner core surrounded by a circular walk and several chapels. Each of these chapels further reproduces, in a fractal type, the inner structure in a smaller dimension, diameter as well as height.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The overall ambiance could have made me stay several hours, and indeed I came back several times -- not the less in front of it, the column of St. Lorenzo place is the only place where public alcohol consumption is tolerated and young people gather there in a joyful atmosphere every evening in the fading temperature of the day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A final religious place worth looking at is certainly the &quot;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Cimitero_Monumentale_di_Milano&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;Cimeterio Monumental&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&quot;, next to China Town, and the cultural center &quot;&lt;em&gt;Fabbrica del Vapore&lt;/em&gt;&quot;. Architecturally speaking, this is an incredible place, but wandering through these small chapels, tombs, elegant sculptures -- some astonishingly modern -- is a wonderful experience. It shows in particular how wealthy the longstanding &quot;&lt;em&gt;Bourgeoisie&lt;/em&gt;&quot; of Milan actually is.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 05:00:00 +0200</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/2012/07/01/a-religious-view-of-milan/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/2012/07/01/a-religious-view-of-milan/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bocconi Goes Art</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.graftonarchitects.ie/work/projects/project.php?resource_id=225&amp;amp;image_id=621&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Grafton&lt;/a&gt; architects did a good job in designing the new building of Bocconi University; Straight and clear lines, massive perspectives, surreal subterranean structures, well of lights underlined by perfectly realized fair faced concrete blocks -- see some good pictures &lt;a href=&quot;http://www.architonic.com/aisht/bocconi-university-metis-lighting-srl-/5101070&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;here&lt;/a&gt;. Though, they did a good job mainly by providing a demonstratively ambitious building as a statement for what this university stays for in Italy. Italian &quot;Kaderschmiede&quot;, élite school, ruling the caste of top manager in this country -- Mario Monti is an alumnus and was its President before his actual position. Yet, this institution is not a university but a business school -- don&#39;t search for any other faculty than economy, business and law. Observing the student here and there, you cannot avoid noticing it; Wealthy middle and upper class children (WASP) wanna-be manager, dressed like they were already some. Being private, the fees are high and probably yields to this monolithic community. Though, this is a pleasure to work there -- even if it lacks true black boards -- and the kind communicative atmosphere characterized by non-academic discussions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But such a business school, where marketing rules, has to polish its image and a typical trend in this milieu is to go art; modern one. Wanted as a sign of openness, it eventually underlines the increased intertwining trend between modern art and market. Modern art belongs more than ever to the daily environment of these future politic and managerial elite as an asset. On this point, Bocconi business school does not make an exception to the rule. Arty it must be; arty it will be. At any corner of this huge building, pop up all possible modern compositions in a turnus worth of any international gallery; Thus, granting the noble letters to a business institution in search for some higher relevance than the barely, down to earth business education and research (even in academia, considered with disdain). The result is mixed. Many of the pieces are truly questionable. Here is a disrespectful overview of what I discovered and the reaction it provoked.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;The psychotic walking girl&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/06/anim3.gif&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter size-full wp-image-1149&quot; title=&quot;anim3&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/06/anim3.gif&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;320&quot; height=&quot;240&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
This one is freaking me out. This is not anyone&#39;s feeling. Some find it relieving. But hey, looking at this led animated walking girl is at best boring to death, most probably irritating. In this flashy orange, day and night, minute after minute, in a motion of barely one second, she walked head towards the hearth. Her gentle smoothly twirling skirt does not even help but thinking that it is insane. You arrive in the morning, she madly walks; you make a coffee break, she madly walks; you go for a lunch, she madly walks; you leave by night, she STILL FREAKING MADLY WALKS! And as for the &quot;art content&quot;, this is nothing more than an animated gif in front of you day and night without the possibility to shut it down. No description so far from the artist, but as an impact it reaches at least one goal, I hate it.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pixelized zoom onto the origin of the world&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/IMG_20120531_183555.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1119&quot; title=&quot;IMG_20120531_183555&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/IMG_20120531_183555.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Just in front of our offices, no explanation needed, still wondering whether this is inspirational for mathematics...&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Smurfs&#39; green party&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/06/IMG_20120605_214132.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter&quot; title=&quot;IMG_20120605_214132&quot; src=&quot;assets/IMG_20120605_214132.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;400&quot; height=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Originally, a green car suddenly appeared just below the stairs. An ode to an ecological conscientiousness?  A subtle critic of the automobile industry (Bocconi provides Fiat, Alpha Romeo, Ferrari, Lamborghini, Mazeratti &amp;amp; Co so many top managers)? This was all but convincing. Some were really disappointed that their work environment were polluted by such an unwanted presence. Hence, Professor F., colleague of mine, decided to &quot;enhance&quot; a bit this &lt;del&gt;dullness&lt;/del&gt; piece, by changing it into a pick-nick place for happy smurfs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/IMG_20120504_115736.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1120&quot; title=&quot;IMG_20120504_115736&quot; src=&quot;assets/IMG_20120504_115736.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dullness to dullness, the result of what might be called interactive art was at least successful and gained a lot of resonance. So much that the Public Relation troops organized a raid and decimated this peaceful community. Yet, the &quot;&lt;em&gt;Blitzkrieg&lt;/em&gt;&quot; was not over; A counter attack got planned. Lead by the secretaries of the department and the captain in charge of this action Prof. F., they did not wait long to act. This poor synthetic green car became a funeral monument to the memory of these missing smurfs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/06/CameraZOOM-20120607164058765.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1159&quot; title=&quot;CameraZOOM-20120607164058765&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/06/CameraZOOM-20120607164058765.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unfortunately, once again, the PR troops intervened again and devastated this memorial to restore the boring original we have to support every day while walking by.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;The force of the vacuum&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/IMG_20120531_182749.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1114&quot; title=&quot;IMG_20120531_182749&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/IMG_20120531_182749.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It took a while to understand that this one was actually a pendulum. The construction is however not original, a smart french guy already had the &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Foucault_pendulum&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;idea&lt;/a&gt;. However, in contrast to his predecessor, it does not bring to light the presence of a famous force -- discovered by another smart &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Coriolis_effect&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;french guy&lt;/a&gt; by the way. Actually, I don&#39;t know what it brings into light, except of clumsily moving here and there as the doors open and close. Jepp. This is another Bocconi&#39;s piece of &lt;del&gt;shit&lt;/del&gt; art.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Surge of the invisible class warfare&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/06/IMG_20120601_140433.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1162&quot; title=&quot;IMG_20120601_140433&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/06/IMG_20120601_140433.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;400&quot; height=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This one is actually interesting. Even if the sun fake the atmosphere, it is sort of disturbing. The official aim, is to remind of those sacrificed on the altar of work. Unlike the other pieces, it provoked a lot of interest, professors, students, employees from the university passing by, stopping, taking pictures, passing between these invisible walking dead. On the one hand, this is surprising to see the confrontation of two different worlds through this piece of art. The observant, whom prospective life does not correspond to this picture, and the working class representatives, silent, invisible, dead, working-overalls flattering in the wind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I was there as this piece was installed, and I witnessed a disconcerting situation. Naturally, the people installing the piece were simple workers, no sight of the famous trendy artist around, nor the PR management of the university. These workers were sweating while constructing this memorial of their own. And at one moment, there was this guy, exhausted after having installed one of these ghosts, standing there, alone, lost in the middle of the half installed pieces, wearing EXACTLY the same working overall, unique alive surrounded by his dead companions.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;The green a...&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/IMG_20120531_183453.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1118&quot; title=&quot;IMG_20120531_183453&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/05/IMG_20120531_183453.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;400&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I spare you the over classical 3x3 meters bright painting &quot;&lt;em&gt;white rabbit posing in a snowy field in a white fog&lt;/em&gt;&quot;, but this one is another stunning example of what we may call &quot;&lt;em&gt;You just don&#39;t understand how deep is this piece, the underlying subversive charge it has&lt;/em&gt;&quot;. Therefore, Prof F. (once again) denominated it &quot;&lt;em&gt;The Green Arse&lt;/em&gt;&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Diverse stuff around&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;From left to right: &quot;&lt;em&gt;colorful diagonal rounded stripes&lt;/em&gt;&quot;, &quot;&lt;em&gt;Chunks of glas on balances&lt;/em&gt;&quot;, &quot;&lt;em&gt;Wall on wall with holes&lt;/em&gt;&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/06/CameraZOOM-20120607174436951.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;aligncenter  wp-image-1165&quot; title=&quot;CameraZOOM-20120607174436951&quot; src=&quot;www.dilettantitude.de/assets/images/2012/06/CameraZOOM-20120607174436951.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;700&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can imagine now how it is to concentrate on mathematics surrounded by all these &lt;del&gt;pieces over charged in psychotic-sexual-violence&lt;/del&gt; profound objects. Yet, this is way better and enjoyable than working in an institute surrounded by nothing worth looking at, thinking at, joking at.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 May 2012 18:06:44 +0200</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/on%20the%20go/2012/05/31/bocconi-goes-art/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/on%20the%20go/2012/05/31/bocconi-goes-art/</guid>
        
        <category>Art</category>
        
        <category>Bocconi</category>
        
        <category>Milan</category>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>L&#39;UMP et le Contre Pouvoir: une Fumisterie</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;&lt;em&gt;Ce serait inédit en France que tous les pouvoirs, tous les pouvoirs, soient aux mains d’un seul parti, en l’occurrence les socialistes.&quot; &lt;/em&gt;&lt;a title=&quot;Kosciusko-Morizet&quot; href=&quot;http://www.dailymotion.com/video/xqnbsw_sarkozy-a-accueilli-sereinement-la-defaite_news&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nathalie Kosciusko-Morizet, Europe 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au soir du deuxième tour, victoire de Hollande actée, les cadres de l&#39;UMP défilant sur les plateaux télévisés avaient clairement accordé leurs violons. Le fil rouge de leurs interventions -- mis à part leurs &lt;del&gt;enthousiasmes d&#39;avoir enfin le champ libre&lt;/del&gt; sincères regrets -- fut la troisième manche, et la soi disante absolue nécessitée d&#39;un contre pouvoir sous peine de graves dérives en pleine crise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Démocrate profondément convaincu, je suis attaché à cette notion de contre pouvoir. Nous ne devons cependant pas en avoir la même compréhension.  Le contre pouvoir est l&#39;ensemble des instances et organisations critiquant, contre balançant voire limitant le pouvoir législatif et exécutif en place. Il en va des syndicats, des médias, des associations de la société civile, de la cour des comptes, du conseil constitutionnel, etc. et enfin des partis d&#39;opposition, qui par définition n&#39;ont pas la majorité! Si l&#39;UMP venait à prendre le contrôle de l&#39;assemblée, cela ne serait pas un contre pouvoir, mais bien la continuation du pouvoir actuel. Souvenez vous Chirac (1986-88), Balladur (1993-95) ou bien Jospin (1997-2002). Dans ces moments la France était dirigée par le gouvernement soutenu par la majorité de l&#39;assemblée et non par la couleur du président en cohabitation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce n&#39;est pas la seule raison pour laquelle la position des élus UMP relève du sophisme. En premier lieu, passant les motivations cachées &quot;sauve qui peut&quot;, la cinquième république -- voulue tout de même par le père spirituel de leur famille politique -- considère comme étant logique et sain de fournir au président et son exécutif les moyens législatifs de sa politique. Mais surtout, au delà de cet argument fallacieux qu&#39;une cohabitation serait une forme de contre pouvoir salutaire, la fumisterie relève d&#39;un oubli tacite de l&#39;UMP: ils disposèrent du pouvoir dans la majorité des instances de la république sur de longues périodes, alors que du côté du PS ce ne fut -- et reste encore aujourd&#39;hui même -- pratiquement jamais le cas. &lt;a title=&quot;Contre Pouvoir: Desintox&quot; href=&quot;http://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2012/article/2012/05/09/nkm-ne-veut-pas-tous-les-pouvoirs-aux-mains-d-un-seul-parti_1577805_1471069.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Le Monde&lt;/a&gt; a publié à cet effet un &lt;a title=&quot;Tableau récapitulatif de la répartition des pouvoirs&quot; href=&quot;https://docs.google.com/spreadsheet/ccc?key=0AiWUhxLpQgUXdGZaOFVDelJjeVg3S2QzYXVpWUtpTkE#gid=0&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;document&lt;/a&gt; récapitulant la répartition des pouvoirs dans différentes instances au cours de cette cinquième république. Sur cette base, voici quelques calculs visant à mettre en perspective les données:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pleins pouvoirs dans les instances suivantes en pourcentage de temps total:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Présidence + Assemblée nationale + Sénat (de 1959 à 2012 = 53 années):&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Droite: &lt;strong&gt;66%&lt;/strong&gt; du temps (1958-81, 1995-97, 2002-12 = 35 années)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gauche: &lt;strong&gt;0%&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Présidence + Assemblée nationale (de 1958 à 2012 = 54 années):&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Droite: &lt;strong&gt;64,8%&lt;/strong&gt; du temps (1958-81, 1995-97, 2002-12 = 35 années)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gauche: &lt;strong&gt;18,5%&lt;/strong&gt; du temps (1981-86, 1988-93 = 10 années)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Assemblée nationale + Sénat (1959 à 2012 = 53 années)&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Droite: &lt;strong&gt;71,7%&lt;/strong&gt; du temps (1958-81, 1986-88, 1993-97, 2002-11 = 38 années)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gauche: &lt;strong&gt;0%&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Présidence + Assemblée nationale + Sénat + Régions (de 1986 à 2012 = 26 années)&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Droite: &lt;strong&gt;15%&lt;/strong&gt; du temps (1995-97, 2002-04 = 4 années)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gauche: &lt;strong&gt;0%&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il est intéressant de noter que dans ces données, Jacques Chirac a bénéficié durant quatre années de sa présidence (33% du temps), de la majorité à l&#39;assemblée et au sénat, ainsi que de la majorité dans les régions, les départements et les villes de plus de 100.000 habitants...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces chiffres montrent à quelle point l&#39;UMP et ses alliés (ou leurs ancêtres) ont disposé à de nombreuses reprises dans des dimensions infiniment plus grandes (au sens figuré comme mathématique) que le PS et ses alliés (ou leurs ancêtres) du pouvoir dans la majorité des institutions. A leur vue, je ne saisis pas le danger pour la démocratie ou bien l&#39;argument selon lequel les citoyens Français apprécieraient particulièrement des situations de cohabitations. L&#39;UMP ferait mieux de se poser la question de ses défaites progressives dans l&#39;ensemble des instances de la république en commençant par le local. S&#39;ils ont un travail de contre pouvoir à effectuer, c&#39;est bien sur le plan politique en tant que parti d&#39;opposition s&#39;ils désirent convaincre les citoyens de la validité de leur offre politique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Partir en bataille aux législatives en brandissant comme seule argumentation le spectre non justifié du contre pouvoir témoigne bien plus de la misère de leur offre politique que d&#39;une logique à suivre. L&#39;UMP est au commencement d&#39;une grande marche dans le désert que la gauche vient de terminer, et il est salutaire pour la démocratie qu&#39;elle passe par là.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 May 2012 10:24:49 +0200</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/long/2012/05/13/lump-et-le-contre-pouvoir-une-fumisterie/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/long/2012/05/13/lump-et-le-contre-pouvoir-une-fumisterie/</guid>
        
        <category>Elections</category>
        
        <category>Legislatives</category>
        
        <category>Politics</category>
        
        <category>Power</category>
        
        <category>PS</category>
        
        <category>UMP</category>
        
        
        <category>long</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>48 Heures de Classes: tout un Programme...</title>
        <description>&lt;p&gt;Mes lacunes tant mémorielles qu&#39;organisationnelles firent qu&#39;un sombre matin de septembre 2000, la Gendarmerie se présenta à la porte de mes parents et s&#39;enquit gentiment de ma personne sous peine d&#39;être poursuivi en tant que déserteur; pour la deuxième fois. Cinq année auparavant, ayant ignoré de multiples courriers d&#39;appel au recensement, je fus emmené quasi manu militari faire mes trois jours au cours desquels je pus persuader un bourru commandant, bon père de famille, de reporter le service après mes études. Nous sommes en 2000, et encore une fois j&#39;ignorais quelques courriers, qui -- je l&#39;appris ultérieurement -- s&#39;interrogeaient sur la situation de mes études et éventuelles disponibilités afin de rejoindre les rangs. A présent, aucune échappatoire possible. C&#39;est ainsi que -- deux mois avant le dernier contingent appelé suite à la suppression définitive du service militaire -- je rentrais sous les drapeaux. Ce fut une expérience particulièrement absurde, que je ne regrette cependant pas. Je trouve d&#39;ailleurs que la suppression du service est malheureuse pour la démocratie et l&#39;armée en elle même, mais c&#39;est une autre histoire. Il y a quelques semaines, en rangeant, je suis cependant tombé sur ces quelques notes témoignant du quotidien durant mes classes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;05:30: Levé, habillé en jogging bleu, trop large, trop court, car sport en perspective.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;06:00: Rassemblement section pour attente devant l&#39;ordinaire. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;06:30: Entrée dans l&#39;ordinaire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;07:00: Sortie de l&#39;ordinaire, direction travaux d’intérêts généraux (euphémisme désignant le nettoyage des toilettes).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;07:30: rassemblement section, direction rapport. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;08:15: fin du rapport, le sport est annulé. En effet, il vient d&#39;être annoncé un départ imminent -- attendu depuis quasiment une semaine -- pour opération sur le terrain à 11:30.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;08:30: Préparation du sac à dos et changement de fringues, passage au treillis de combat (trop large, trop long).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;09:00: Direction rapport pour perception de la nourriture. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10:00: Pique-nique perçu -- un sac minuscule -- nous apprenons que le départ est reporté après le déjeuner. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10:30: Tentative de perception du matériel. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:30: Echec, donc direction l&#39;ordinaire. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:45: Repas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:15: Travaux d’intérêts généraux (dépoussiérage des prises de courant).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:45: Rassemblement, direction rapport. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;13:30: Fin du rapport direction perception du matériel, deuxième acte. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:30: Contrairement à ce qui est annoncé pour la manoeuvre, nous n&#39;aurons pas de fusils, armes, pelles ou autres trucs typiquement militaires, juste des tentes, des sacs de couchages et des sacs poubelles. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:45: En attendant un moyen de locomotion, nous refaisons les sacs 2-3 fois. Nous apprenons que 80% des activités programmées sont annulées. Attente debout&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:00: Toujours en attente debout, nous apprenons que nous n&#39;allons finalement pas à Vannes mais dans un vague champ à 10km... Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:30: Départ en car.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00: Arrivée, montage de tente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:30: Glande. Nous apprenons au passage que 80% des 20% d&#39;activités restantes sont annulées.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:30: Repas. Marche commando prévu pour le soir. Passionnant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19:30: Déplacement d&#39;un point A à un point B puis attente (debout) dans la nuit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20:30: Après que les officiers et sous officiers se soient blindés la gueule, on nous apprend que un par un toutes les deux minutes nous devrons nous rendre du point B au point C. But, suivre un chemin seul dans la nuit. bouhhhhh.... Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;22:00: On nous apprend que la marche est annulée, retour au point A.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;22:30: Nous avons le droit à un mars et dodo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;00:00: Réveil pour la garde -- faire les cents pas durant une heure -- puis retour au lit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;01:00: Il fait -2.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;07:30: Levé. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;08:00: Dérouillage pendant que les gros sous offs vont chercher le PDDM oublié hier. Occasion pour les sous offs restant de faire une démonstration top less de leur musculature. Impressionant... Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;09:30: PDDM arrivé.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10:00: PDDM Pris, attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10:30: Disposition de combat, achtung. Nous marchons dans la forêt à la queue, puis nous rampons dans des chemins avec un baton dans les mains en guise de fusil (sans blague).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11:30: Fin des &lt;del&gt;guignoleries&lt;/del&gt; exercices. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:00: Déjeuner (debout), attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:30: Rangement tente et bouclage sac.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:45: Fin du rangement. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14:00: Reprise des exercices. Cette fois ci nous apprenons à nous mettre des fougères dans les poches pour nous cacher...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15:30: Fin de &lt;del&gt;la mascarade&lt;/del&gt; l&#39;exercice. Attente (assise!) des véhicules pour le retour.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:15: Par désoeuvrement nous faisons de l&#39;OS (ordre serré, bref marcher au pas).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16:30: Fin de l&#39;OS, attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:00: Départ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:20: Arrivée.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;17:30: Rassemblement devant l&#39;ordinaire. Attente debout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:00: Repas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18:30: Consignés dans les chambres. Glande sur le palier.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;22:00: Je suis devant ces lignes et suis effaré:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Activités effectuées en 40H&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sac à Dos: 1/2 Heure;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Garde: 1/2 Heure;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marche à la con, commando raté: 2H30;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OS: 1/4 Heure;&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Total: 3H45&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Attente debout: 16H15;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attente ou glande assise: 5:45;&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Total 22H00&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Sommeil et divers: 12H00;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 May 2012 19:10:28 +0200</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/on%20the%20go/2012/05/07/48-heures-de-classes-tout-un-programme/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/on%20the%20go/2012/05/07/48-heures-de-classes-tout-un-programme/</guid>
        
        <category>Absurdity</category>
        
        <category>Armée</category>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Droite--Gauche: Dangers d&#39;une Topologie Unidimensionelle.</title>
        <description>&lt;p&gt;Une droite se droitisant, une gauche se radicalisant, un centre droit se gauchisant, une extrême droite se dédiabolisant, etc. Au vue de la campagne et des résultats du second tour, les commentaires vont bon train sur l&#39;évolution de la France le long du spectre politique. Comme argumenté dans un &lt;a title=&quot;Chroniques Berliniquaises&quot; href=&quot;http://chronique-berliniquaise.blogspot.de/2012/04/droites-de-regression.html&quot;&gt;poste récent&lt;/a&gt;, quand bien même les résultats des urnes montrerait une forte droitisation de la société Française au sens classique du terme, il n&#39;en est en fait absolument rien. A mon sens, la vision classique du spectre politique gauche-droite est bien trop restrictive pour faire émerger une analyse raisonnable des affinités politiques citoyennes et leur évolution. Ce simplisme permet il est vrai de se positionner rapidement -- à première vue efficacement -- en tant que politicien et accentuer les clivages nécessaires à la différentiation de l&#39;offre. Valable au siècle dernier ou bien dans des pays bipartites, il est ici devenu la source d&#39;un brouillage néfaste à la compréhension du paysage politique. Il en résulte un positionnement des partis politiques et de leurs représentants biaisé conduisant à une confusion, un dégoût ou bien une méprise dangereux au sein de l&#39;électorat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par essence, la politique adresse de nombreuses problématiques qui ne se projettent pas -- comme voudraient nous le faire croire en particulier les extrêmes et les médias -- sur cette ligne droite dont le zéro serait le centre. Si l&#39;on devait se restreindre à une dimension pour représenter le spectre politique, un cercle me semblerait plus adapté, tant il est que de nombreuses revendications et similitudes du corps électorat de la dite extrême droite rejoignent celle de la dite extrême gauche. Mais ici encore -- avant que les électeurs de Mélenchon ne bondissent sur leur chaise -- nous constatons rapidement que cette représentation ne tient pas la route, tant les motivations ainsi que les référentiels historiques au sein de ces partis divergent profondément. Prenons un autre exemple simple: Le parti écologique. Est-ce une offre politique de droite, de gauche, du centre? Au vue de leur pendant germanique la réponse est loin d&#39;être simple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour parer à ce problème, une déconstruction radicale de ce paradigme unidimensionnel semble nécessaire. Clairement, il s&#39;agit de conserver un schéma de représentations simple. Cela facilite le choix démocratique et permet d&#39;opposer les points de vues. Mais ce schéma ne doit plus s&#39;effectuer sur un clivage gauche droite, mais autours de points politiques centraux. L&#39;état de droit, la justice, la liberté individuelle, la liberté économique, l&#39;étatisme économique, la politique étrangère, l&#39;intégration-assimilation-immigration, le conservatisme, la laïcité, le nationalisme, le développement durable, etc. Il est évident que ces notions ne se projettent pas forcément dans cette graduation gauche-droite -- voir la justice par exemple, ou bien la liberté individuelle -- mais forment une géométrie multidimensionnelle. Celle-ci, tout en conservant des clivages forts sur chacun de ces points, permet ce positionnement plus adéquat et une vision plus précise de l&#39;offre des candidats ou partis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle permet aussi d&#39;éviter les erreurs des candidats et partis lors de leur confrontations. L&#39;exemple du Front National ou bien du PC est flagrant. Considérés dans les attaques respectives du PS et de l&#39;UMP comme des entités fixes aux contours bien définis -- raciste, réactionnaire voir même fasciste pour le FN, étatiste, criminel (le livre noir du communisme comme bible de chevet), liberticide, dictatoriale pour le PC -- sont bien plus mouvants sur quasiment tous ces points de vues. Alors que sous la houlette du père, le FN se faisait le chantre de l&#39;ultra libéralisme économique, fleurait avec le nazisme et le colonialisme, celui-ci est devenu sous la fille fondamentalement étatiste, nationaliste, (par opportunisme) anti-islamisque laïque, ultra-policé et n&#39;est plus raciste -- il comporte une xénophobie latente (radicalement différente du racisme) comme dans de grandes parties de l&#39;UMP voire même certains pans du front de gauche et de la LCR en ce qui concerne les travailleurs étrangers. En ce qui concerne le rejeton du PC, le PG, il n&#39;est plus dans la nostalgie Lenino-Staliniste. Au productivisme industriel s&#39;oppose à présent le développement durable (voir la position sur le nucléaire); d&#39;internationalisme ouvrier, il est devenu très gaulliste, protectionniste, Jacobiniste (avec ses accents nationalistes) et conservateur (au niveau social). Cette mouvance réelle est masquée par leur positionnement supposé et contribue à des attaques dénuées de sens des partis traditionnels. Je suis complètement sidéré de voir que certains au PS ou bien à l&#39;UMP continuent d&#39;attaquer respectivement le FN  et le PC le long de ces même lignes éculées -- facisme / pacte Germano-Soviétique -- comme des chiens de Pavlov. Ils oublient de voir cette  mutation -- dans le cas du FN en un parti neo-conservateur, réactionnaire à l&#39;image de partis comme l&#39;UDC en suisse ou bien le PVV aux Pays-Bas; dans le cas du PG en un parti populiste socialo-conservateur à l&#39;image de Die Linke en Allemagne. Crier haro aux racistes neo-nazi ou bien ces sanguinaires communistes est contre productif, alors qu&#39;une étude de leur programme suffirait -- à la grosse différence de l&#39;UDC par exemple -- a démontrer la consternante vacuité, les contradictions, le populisme et surtout l&#39;irréalisme de ces programme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argumenter contre ces deux partis revient donc à mesurer point par point leurs programmes à l&#39;aune des thèmes idéologiques ci-avant cités ayant ainsi un impact plus important car ciblant des faits actuels. Car malheureusement, la réalité est qu&#39;en lieu et place de cette confrontation franche du PS avec le (non)programme du FN, ou bien à l&#39;UMP avec celui du PG, nous constatons la pérennité de ces vielles postures gauche-droite, inadaptées. Elles n&#39;éclairent en rien les citoyens qui, constatant la fatuité de ces attaques, se laissent subjuguer par les sirènes du populisme.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 May 2012 05:17:37 +0200</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/long/2012/05/03/droite-gauche-dangers-dune-topologie-unidimensionelle/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/long/2012/05/03/droite-gauche-dangers-dune-topologie-unidimensionelle/</guid>
        
        <category>Elections</category>
        
        <category>FN</category>
        
        <category>France</category>
        
        <category>Politics</category>
        
        <category>PS</category>
        
        <category>UMP</category>
        
        
        <category>long</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>S-Bahn: Experience Olfactive</title>
        <description>&lt;p&gt;Café bu, bottes enfilées, cigarette fumée, enfin sur le quai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les sardines se présentent en paquets compacts devant la boite sifflante; hurlante; freinante; enfin stoppée. Pour deux €uros quarante le tour, le banc est content. La boite se ferme; est fermée. Aucun ne pense à ouvrir ne serait-ce qu&#39;un hublot. Non, le banc se nourrissant; parlant; suant; puant; se vautre avec complaisance dans cette promiscuité olfactive. Toute atteinte à ce complexe bouquet d’arômes d&#39;aisselles; de cavités buccales; de vêtements rances; de charcuteries lourdes; de bières matinales; provoque une levée de boucliers d&#39;indignation collective. Indignation collective de banc serrant les rangs; conspuant; pestant &quot;Es zieht&quot; (ca tire), &quot;Schliessen Sie das Fenster&quot; (fermez la fenêtre), &quot;Er ist verrückt oder wat&quot; (Il est toqué ou quoi?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trente minutes plus tard, la boite, après chargement et déchargement de morceaux de banc, arrive à destination, vomissant son contenu puant et trébuchant sur le quai. La palette d&#39;odeurs, elle,  telle une mauvaise graisse de cuisine, reste chuintante collée sur les parois et les sièges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La journée commence.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 12 Mar 2012 15:28:38 +0100</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/on%20the%20go/2012/03/12/s-bahn-experience-olfactive/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/on%20the%20go/2012/03/12/s-bahn-experience-olfactive/</guid>
        
        <category>Berlin</category>
        
        <category>Impressions</category>
        
        <category>Sbahn</category>
        
        
        <category>on the go</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Deux Fausses Vraies Bonnes Propositions</title>
        <description>&lt;p&gt;Émergeant du discours d&#39;ouverture de campagne du président, deux idées ont fait bondir les commentateurs et concurrents politiques. Il s&#39;agissait de l&#39;introduction d&#39;une dose de proportionnelle aux législatives ainsi que l&#39;utilisation du référendum sur des questions d&#39;orientations politiques. En dépit de la nature profondément populiste de ces propositions dans la bouche d&#39;un candidat dont le trait principal semble être la perpétuelle contradiction, elles méritent cependant réflexion d&#39;autant plus qu&#39;elles furent des axes de réflexions dans la gauche depuis fort longtemps -- Mitterrand, les verts, Montebourg pour la proportionnelle, et la notion longtemps raillée de démocratie participative de Royal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Commençons par la proportionnelle. Il semble clair que la Vème République basée constitutionnellement de par le principe électoral sur une vision bipartite et personnalisante, n&#39;est plus adaptée aux paradigmes et contraintes du XXIème siècle pour une démocratie. L&#39;émergence de nouveaux courants d&#39;idées portant de nouveaux défis -- environnement, nouvelles technologies, droits du citoyen par exemple -- ne trouvent pas de plate-forme politique d&#39;expression. Cependant, la simple évocation de IVème République ou bien la République de Weimar, nous rappelle ce que la proportionnelle recèle en risque d&#39;instabilité aux conséquences pouvant être fatales.&lt;br /&gt;
En bons consensuels que sont (devenus) les Allemands, ils ont instauré un principe dont la France, au lieu de mirer leurs principes économiques, aurait bien fort de s&#39;inspirer. Pour faire simple, aux élections législatives, ils disposent d&#39;un tour mais de deux voix. La première est destinée à un candidat qui sera élu s&#39;il dispose de la majorité de ces voix à l&#39;issue du scrutin -- scrutin uninominal majoritaire à un tour. La seconde voix est, elle, destinée à une liste présentée par un parti -- scrutin proportionnel multinominal. Nous n&#39;entrerons pas dans quelle mesure la seconde partie du vote influence la première pour la constitution de l&#39;assemblée, mais le système a ceci de bon, qu&#39;il génère une balance équilibrée pour la cohabitation de grands partis, SPD, CDU/CSU et d&#39;autres plus petits, comme les Verts, FDP, die Linke.&lt;br /&gt;
Cela évite en premier lieu la surreprésentation des partis dominants avec ces tractations douteuses avant toute attribution des circonscriptions -- basées soit sur des estimations à la louche, soit des rapports de forces issues des précédentes élections, soit de tensions contingentes, ou encore de sondages sortis du chapeau. En second lieu, le système garantit une certaine stabilité -- car accordant toujours plus de poids aux grands partis -- dans la formation du parlement tout en cristallisant plus fidèlement l&#39;expression des diversités de sensibilités politique des citoyens et la présence de partis aux positionnements spécifiques, comme l’environnement (les Verts/die Grünen), le social (die Linke) ou les droits du citoyens dans un monde technologique (die Piratenpartei).&lt;br /&gt;
Cela retire aussi une bonne dose de surpersonnalisation de l&#39;élection en la pondérant par les propositions des partis représentés au travers de la seconde voix. Une personnalité comme Merkel, au charisme dirons nous mesuré, n&#39;aurait pu dans un système Français accéder au poste de chef de l&#39;état. C&#39;est ainsi que l&#39;idée de proportionnelle partielle est en soit bonne. Il est dommageable que Sarkozy, aux abois, la dévoie de telle manière à de grossières fins électorales. A la question de savoir quel type de proportionnelle il désire mettre en place, je suis certain qu&#39;il botterait en touche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ce qui concerne le référendum, ici encore, le clin d’œil à l’extrême droite est indiscutable. Le recours au référendum est en général un exercice de démocratie particulièrement délicat -- voire ici celui initié par de Gaules, ceux de Maastricht ou bien de la constitution Européenne. Le précédent sujet apporte déjà une réponse à cette proposition puisque en présence d&#39;une proportionnelle plus importante, ce recours ne serait plus aussi nécessaire, le législatif devenant plus représentatif des aspirations citoyennes.&lt;br /&gt;
Cet outil de démocratie direct est cependant très intéressant, mais exige à mon sens, une importante culture politique pratiquée sur de nombreuses années, voire décennies. La seule démocratie basée de manière vraiment conséquente sur ce principe reste la Suisse, un cas véritablement singulier dans le concert des nations. Pour y avoir vécu un temps, j&#39;ai pu constater le bienfait d&#39;une démocratie semi-directe, mais aussi les risques qu&#39;elle présente -- voire à ce sujet le référendum sur les minarets ou bien l&#39;expulsion des criminels étrangers.&lt;br /&gt;
C&#39;est exactement ce risque qui se trame derrière la proposition de Sarkozy, voulant en faire un instrument de décision populiste sur des questions qui laisserait une minorité à la merci d&#39;une majorité aux sentiments alimentés par une rhétorique nauséabonde -- le gouvernement n&#39;a cessé durant ces cinq années de le démontrer: débat sur l’identité nationale, propos de MM. Guaino et Guéant, etc.&lt;br /&gt;
Afin d&#39;éviter ces dérives populistes rampantes derrière l&#39;idée caressée par Sarkozy et sa droite populaire, il serait cependant intéressant d&#39;utiliser le référendum dans un cadre plus restreint afin d&#39;accorder un droit de contrôlé plus direct aux citoyens sur des questions plus terre à terre. Le lieu optimal pour cela me semble être la région, dans le cadre de ses prérogatives -- afin d&#39;éviter des velléités de sécessions. Cela renforcerait tout d&#39;abord le fédéralisme et ensuite permettrait l&#39;apprentissage d&#39;une culture politique par une participation plus directe dans les mécanismes de décisions politiques -- orientations structurelles, culturelles, éducatives, aménagement des territoires, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ces idées sont déjà présentes dans le Parti Socialiste, et méritent une réflexion toujours plus avancée. Il est cependant nécessaire de pointer vigoureusement du doigt leur dévoiement par l&#39;UMP et son candidat. Le Parti Socialiste n&#39;a aucune raison de se cacher, sa réflexion à se sujet est beaucoup plus avancée et saine.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 13:23:28 +0100</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/long/2012/03/03/deux-fausses-vraies-bonnes-propositions/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/long/2012/03/03/deux-fausses-vraies-bonnes-propositions/</guid>
        
        <category>Elections</category>
        
        <category>Politics</category>
        
        <category>Proportional</category>
        
        <category>PS</category>
        
        <category>Referendum</category>
        
        
        <category>long</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le Pouvoir du Mendiant</title>
        <description>&lt;p&gt;A Berlin, il monte dans le métro ou le S-Bahn au hasard d&#39;une station. Il peut revêtir toutes sortes d&#39;accoutrements: Le style &quot;long cheveux gras accompagné de son éternel bâtard aux oreilles découragées&quot;, le style &quot;effronté, rebelle jusqu&#39;au bout des innombrables tatouages, oeil jauni par l&#39;alcool et autres drogues&quot; ou encore le style &quot;pas de bol; je suis là; les cadavres de ma vie ratée traînants derrière mes sneakers usés&quot;. Le voici, le vendeur de &lt;a href=&quot;http://www.motz-berlin.de/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;motz&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.strassenfeger.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Strassenfeger&lt;/a&gt;, ou autres &lt;a href=&quot;http://www.die-stuetze.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Stütze&lt;/a&gt; -- magazines pour sans abris.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deux dénominateurs communs pour ces tristes vendeurs de la misère: Le texte et le pouvoir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le texte, appris par cœur, n&#39;est modulé que légèrement  au gré de la fantaisie par quelques retouches superficiels. Une triste et discordante récitation. Elle vient de loin. Nous récitons intérieurement les quelques phrases en rythme, comme les grenouilles de bénitiers le font lors de l&#39;homélie. En ce qui concerne le pouvoir, autant dans l&#39;échelle sociale un barreau plus bas n&#39;existe pas -- sauf peut-être dans la prostitution masculine -- autant personne n&#39;ose lever les yeux sur cette apparition désagréable. Il existe un rapport de force étonnant entre ce dernier barreau et les supérieurs, nécessité subconsciente de savoir qu&#39;il existe. Non affirmée, notre honteuse supériorité transpire de tous les pores de sa mendicité. C&#39;est écrasant. Tout le monde fixe ses pompes, son livre, son téléphone. Il passe le magazine à la hauteur des yeux baissés. Présence étouffante. Encore trente secondes jusqu&#39;à la prochaine station.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ressort, quelques centimes de plus dans les poches de quelques voyageurs terrassés. Le wagon respire. Encore une station et son image est oubliée. Au final, nous nous remettons facilement de ce genre d&#39;humiliations.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 06:37:22 +0100</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/long/2012/03/01/le-pouvoir-du-mendiant/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/long/2012/03/01/le-pouvoir-du-mendiant/</guid>
        
        <category>Berlin</category>
        
        <category>Life</category>
        
        <category>Poverty</category>
        
        <category>Power</category>
        
        
        <category>long</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Règle d’or: Règle pour les faibles et les inconséquents</title>
        <description>&lt;p&gt;Je profite de cette tirade bien sentie de Jacques Delors&lt;a href=&quot;http://www.lemonde.fr/politique/article/2011/09/15/jacques-delors-la-regle-d-or-c-est-un-piege-a-cons_1572750_823448.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; “La règle d’or, c’est un piège à cons”&lt;/a&gt; pour enfoncer le clou. Inscrire cette règle, visant à assurer&lt;a href=&quot;http://www.gouvernement.fr/gouvernement/la-regle-d-or-pour-proteger-les-francais-du-deficit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; “l&#39;équilibre des comptes publics pour protéger les générations futures de la dette”&lt;/a&gt;, noir sur blanc dans la constitution semble au premier abord venir des plus bonnes intentions. Savourez lentement ce “protéger les générations futures de la dette”. C’est à mon sens une pure fumisterie!&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;On peut se demander ce que vient chercher une règle concernant les finances de l’état dans la constitution. Qu’adviendra-t-il des marges de manœuvres keynesiennnes, indispensables en temps de crise, où l&#39;état seul peut fournir aides temporaires et autres XXL Bail-outs, afin d’amortir les tragiques conséquences sociales et économiques d’une crise. On a pu le constater lors de la dernière crise financière, et je ne serai pas étonné si cela se reproduisait dans les prochains mois. Que rigolerions nous bien alors de la droite avec sa règle d’or dans une telle situation, si la chance n&#39;était pas si importante de se retrouver au pouvoir dans huit mois et nous-même encore une fois tenus pour compte de la gestion misérable des finances de la droite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais ce qui est le plus révoltant, c’est le camouflet intolérable pour la politique et indirectement pour les citoyens. Ainsi, on assume par défaut que les acteurs politiques ne sont pas en mesure d&#39;être responsables de la gestion de l&#39;état, qu’ils se contrefichent totalement du sort des générations futures. Si tel est le cas, c’est un immense problème pour notre démocratie dont une inscription dans la constitution ne serait finalement que l&#39;inquiétant symptôme. Ce serait une abdication implicite devant notre inconséquence. Cet état de fait est intolérable pour toute personne croyant en un système démocratique et la raison du peuple qui choisit ses représentants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est indispensable de faire appel à cette qualité primordiale que devrait montrer les politiques et les partis auxquels ils appartiennent: faire preuve d&#39;une responsabilité et d&#39;un sérieux sans faille dans les propositions de gestion de l&#39;état. Ici se trame le sort des générations futures. Pas dans la constitution.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 17:06:34 +0100</pubDate>
        <link>www.dilettantitude.de/long/2012/02/12/regle-dor-regle-pour-les-faibles-et-les-inconsequents/</link>
        <guid isPermaLink="true">www.dilettantitude.de/long/2012/02/12/regle-dor-regle-pour-les-faibles-et-les-inconsequents/</guid>
        
        <category>Economics</category>
        
        <category>Elections</category>
        
        <category>Golden Rule</category>
        
        <category>Politics</category>
        
        <category>PS</category>
        
        
        <category>long</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
